%\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage[top=1cm,bottom=1cm,left=1cm,right=1cm]{geometry}

%\DeclareMathOperator{\xor}{\mathsf{xor}}

%\title{DS-Zusammenfassung:Logik}

%\begin{document}
\begin{multicols}{2}[\paragraph{Logische Äquivalenz und Umformungen}\hfill]~\\
\textbf{Aussage} \\
Sprachliches Gebilde, dem man eindeutig einen der beiden Wahrheitswerte \(T\) und \(F\) zuordnen kann.~\\~\\
\textbf{Negation} ~\\
  \(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    \lnot F & T & \\
    \hline
    \lnot T & F & \\
    \hline
    \lnot ( \lnot A) & A & \text{ Involution}\\
    \hline
  \end{array}
  \)\\
\textbf{Konjunktion} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline 
    F\land A & F & \text{Nullelement}\\
    \hline
    T\land A & A & \text{Neutralelement}\\
    \hline
    A\land B & B\land A & \text{Kommutativität}\\
    \hline
    A\land (B \land C) & (A\land B) \land C & \text{Assoziativität}\\
    \hline
    A \land A & A & \text{Idempotenz}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Disjunktion} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    F \lor A & A & \text{Neutralelement}\\
    \hline
    T\lor A & T & \text{Nullelement}\\
    \hline
    A \lor B & B \lor A & \text{Kommutativität}\\
    \hline
    A\lor (B \lor C) & (A \lor B) \lor C & \text{Assoziativität}\\
    \hline
    A \lor A & A & \text{Idempotenz}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Antivalenz} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    F \xor A & A & \text{Neutralelement}\\
    \hline 
    T \xor A & \lnot A &\\
    \hline
    A\xor (B\xor C) & (A\xor B)\xor C 
                    & \text{Assoziativität}\\
    \hline
    A \xor B & B \xor A & \text{Kommutativität}\\
    \hline
    A\xor A & F &\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Implikation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    T\Rightarrow A & A & \text{linksneutrales Element}\\
    \hline
    A \Rightarrow T & T &\text{rechtsnull}\\
    \hline
    A \Rightarrow F & \lnot A & \\
    \hline
    A \Rightarrow A & T &\\
    \hline
    F \Rightarrow A & T & \text{\glqq ex falso quodlibet\grqq}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Biimplikation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    F \Leftrightarrow A & \lnot A &\\
    \hline
    T \Leftrightarrow A & A &\text{Neutralelement}\\
    \hline
    A \Leftrightarrow (B\Leftrightarrow C) & (A\Leftrightarrow B)
                                             \Leftrightarrow C 
                                  & \text{Assoziativität}\\
    \hline
    A \Leftrightarrow B & B \Leftrightarrow A 
                                  & \text{Kommutativität}\\
    \hline
    A \Leftrightarrow A & T & \\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Konjunktion und Disjunktion} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline 
    A \land (B \lor C) & (A\land B) \lor (A \land C)
    &\text{Distributivität}\\
    \hline
    A \lor (B \land C) & (A\lor B) \land (A \lor C)
    &\text{Distributivität}\\
    \hline
    A \land (A \lor B) & A & \text{Absorption}\\
    \hline
    A \lor (A \land B) & A & \text{Absorption}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Konjunktion und  Negation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    A \land \lnot A & F & \text{Widerspruch}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Disjunktion und Negation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    A\lor \lnot A & T& \text{``tertium non datur''}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Konjunktion, Disjunktion, Negation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    \lnot(A \land B) & \lnot A \lor \lnot B& \text{De Morgan}\\
    \hline
    \lnot(A \lor B) & \lnot A \land \lnot B& \text{De Morgan}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Antivalenz, Disjunktion, Konjunktion, Negation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    A \xor B & (A \land \lnot B) \lor (\lnot A \land B)&\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Implikation und Negation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    A \Rightarrow B & \lnot B\Rightarrow \lnot A &
    \text{Kontraposition}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Konjunktion, Implikation und Negation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    A \Rightarrow B & \lnot(A \land \lnot B) & \\
    \hline
    A \land B & \lnot (A\Rightarrow \lnot B) & \\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Disjunktion, Implikation und Negation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    A \Rightarrow B & \lnot A \lor B&\\
    \hline
    A \lor B & \lnot A \Rightarrow B&\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Konjunktion und Implikation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    (A\land B)\Rightarrow C & (A\Rightarrow C) \lor (B\Rightarrow C)
    &\text{Distributivität}\\
    \hline
    A \Rightarrow (B \land C) & (A\Rightarrow B) \land (A\Rightarrow C) 
    &\text{Distributivität}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Disjunktion und Implikation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    (A\lor B)\Rightarrow C & (A\Rightarrow C) \land (B\Rightarrow C)
    &\text{Distributivität}\\
    \hline
    A \Rightarrow (B \lor C) & (A\Rightarrow B) \lor (A\Rightarrow C) 
    &\text{Distributivität}\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Konjunktion, Disjunktion, Implikation und Negation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    (A \land B) \Rightarrow C & A \Rightarrow (\lnot B \lor
                                C)&\text{Rangieren} \\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Biimplikation, Implikation und Konjunktion} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    A \Leftrightarrow B & (A \Rightarrow B)\land (B\Rightarrow A)& \\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Antivalenz, Biimplikation und Negation} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    A\xor B & \lnot (A\Leftrightarrow B)&\\
    \hline
    A \Leftrightarrow B & \lnot (A\xor B)&\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\textbf{Aussagen und Quantoren} \inscriptat{Aufgabe 2 / 1} ~\\
\(
  \begin{array}{|r @{\equiv} l | c|}
    \hline
    \forall x : B & B &\\
    \hline
    \exists x : B & B &\\
    \hline
    \forall x : (B \lor A(x)) & B \lor \forall x : (A(x)) &\\
    \hline
    \exists x : (B \lor A(x)) & B \lor \exists x : (A(x)) &\\
    \hline
    \forall x : ( A(x) \Rightarrow B ) & (\exists x : A (x) ) \Rightarrow B &\\
    \hline
    \exists x : ( A(x) \Rightarrow B ) & (\forall x : A (x) ) \Rightarrow B &\\
    \hline
  \end{array}
\)\\
\paragraph{Quantoren} ~\\
\textbf{Verhalten} ~\\
Der Allquantor verhält sich wie eine ``Große Konjunktion'':
\[\forall x\in M: A(x) \Leftrightarrow \bigwedge\limits_{x\in M} A(x)\]
Der Existenzquantor wie eine ``Große Disjunktion'': 
\[\exists x \in M: A(X) \Leftrightarrow \bigvee\limits_{x \in M} A(x)\]
\textbf{Negation} ~\\
Folgende Beziehung gilt zwischen den Quantoren:
\[\forall x: A(x) \Leftrightarrow \lnot \exists x:\left(\lnot A(x)\right)\]

\paragraph{Aussage} 
\end{multicols}
%\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: ../Diskrete_Strukturen
%%% End:
